[9up] 到底人生有咩意義？

到宜家為止有好多科學家係到提出一d大至宇宙形成嘅原因，細至講到地球入面人類出發係咩事，係進化？外星生物嘅罪犯？不斷作出一d假設就係為左搵出點解人類會、要出現，而又有咩意義。如果無一個造物主，所有野都係空間上嘅巧合，如果真係人類嘅出現只係一個巧合，咁到底我地喺到做咩？點解咁多人要咁辛苦？點解有d人係生活，有d人係生存？

人類不斷去求知，希望知道人類嘅誔生原因，目的就係為左知宜家做人有咩意義。但其實唔會搵到，同埋搵到誔生嘅起原又點，如果只係一場又一場嘅巧合呢？所以與其去搵起源，不如直接思考下淨低嘅人生路有咩意義重好。

人生嘅意義在於人生本身，人生嘅意義就係有一段有意義嘅人生，但點先叫有意義？係咪有錢就有意義？有性？有知識？地位？其實都係你定嘅啫，正如現世嘅道德價值、法津都係人定嘅啫。一般人跟從係嘅就係普世價值，咪啫係社會上大部分人嘅諗法，大部分人都話啱咪就啱囉。所以邊會有話咩叫啱咩叫錯，都係人up嘅啫，邊得黎絕對嘅對與錯！正如咩叫平等？點會有絕對、真正嘅平等？考慮得呢個方面做到平等，另外一d方面就自然有問題。

人生邊有得話分對與錯。有冇意義都係人定，有人知足自然常樂，自然就覺得有意義。所以人生就係要做自己想做嘅野、做自己做得好嘅野。正所謂：老母生得我，我就有用，只要你搵到自己做得好嘅，自然會想做，因為人作為群體生物，少不免要肯定自己嘅價值同希望獲得認同，所以知自己做得比較好嘅野自然想再做好d。所以人生就係應該去大展自己嘅能力，將你嘅長處發揮到極致，同埋就係將你嘅人生充滿你鐘意做嘅野。做左想做嘅野，自然就會自己覺得有意義。而好正常，每個人對有冇意義嘅睇法都唔同，所以做人唔好介意人地嘅睇法，盡心盡性就好。記住，個人生係你嫁，唔好比普世價值騎劫左你嘅心生。

愛不用理由